# 커밋내용 (이미지첨부)
![commit1](image/commit1.PNG)
![commit2](image/commit2.PNG)
리드미를 작성하다가 git이 엉켜버리는 바람에 커밋내용이 다 날라가게되었습니다.
origin master head가 다른 원격 커밋으로 옮겨가 버렸습니다. 이전 커밋내용을 캡쳐파일로 제출합니다.
열심히 만들었는데 제대로 된 커밋내용을 보여드리지 못하는거 같아 매우 아쉬운 마음이 큽니다.

## 임원택 2016182033 게임공학과
## 게임소개
![intro](image/intro.PNG)

- **게임이름**: 미저리
- **장르**: 액션, 싱글플레이, 공포, 생존, 1인칭 플레이
- **조작키**
 - 이동: wasd
 - 점프: space
 - 앉기: left ctrl
 - 달리기: shift + 이동키
 - 무기변경: 1,2,3,4
 - 인벤토리: i
 - 툴탭: tab
 - 일시정지: p
 - 아이템획득: e

## 적용된 기술
### 1인칭 애니메이션
![1ps_animation](image/1ps_animation.PNG)

- Bool: Walk, Run
- Trigger: Item_Pickup, Weapon_Out, Attack
- 달리기와 걷기일때 계속해서 애니메이션이 진행되야하기 때문에 Bool값으로 설정하고, 나머지는 한번만 재생되도록 Trigger로 설정하였습니다.

- 캐릭터 움직임: 걷기, 달리기, 뛰기, 앉기, 점프 구현
- PlayerController 스크립트를 제작하여, 캐릭터 움직임을 구현하였습니다.
- 캐릭터 움직임에는 물리적요소인 가속도, 중력가속도를 적용하였습니다.


### 터레인 제작(텍스쳐 블랜딩)
![terrain](image/terrain.PNG)

- 터레인 툴을 사용하여 제작하였습니다. 풀색과 돌색의 텍스쳐를 블랜딩하여 더욱 실제적인 터레인 모습을 묘사하였습니다.


- 동물 AI(돼지 상황에 따른 상태추가, 시야각 구현)
- **시야각**
- LayerMask를 받아와 플레이어인지를 확인하고, Raycast를 사용하여 플레이어가 시야각에 포함되어 있는지를 판단합니다.
- **AI**
- 돼지 AI: 대기, 두리번, 풀뜯기, 달리기, 걷기
-  상태는 5개중 랜덤으로 실행됩니다. AI가 진행중 플레이어가 돼지 시야각에 포함되거나, 자신의 HP가 감소됬을때 도망가도록 AI를 구현하였습니다.
-  도망갈때는 플레이어와 반대방향의 방향벡터로 달리기 에니메이션이 작동하도록 하였습니다.


### Navi Mesh 적용
![navi](image/navi.PNG)

-  돼지의 행동범위를 제한하였습니다. 터레인의 설치된 나무나, 장애물들을 피해가도록 설정하였습니다.


### 총구현, 발사시 불꽃 파티클, 피격효과(파티클 시스템)
![bulletparticle](image/bulletparticle.PNG)

- 총구에 파티클을 배치하고, 총을 발사하였을때 총알이 맞은 위치에 피격효과를 나타내기 위해 Raycast를 사용하여 맞은 위치를 파악하였습니다.


### 밤 낮 변경
![daynight](image/daynight.PNG)

-  디렉셔널 라이트가 시간에 따라 x축으로 회전하여 밤 낮을 구현하였습니다.
-  또한 Fog기능을 추가하여 밤낮의 효과를 더욱 부각시켰습니다.


### 아이템 획득, 인벤토리 기능 구현
![item](image/item.PNG)

- 돌을 부셨을시, 아이템이 떨어지도록 구현하였습니다. 아이템 프리펩을 전달하고, 돌의 HP가 모두 감소되었을시 아이템을 랜덤으로 드랍하게 구현하였습니다.
- 캔버스를 사용하여 인벤토리 유아이를 구현하였습니다.


### 모닥불 구현(이중 파티클(불꽃 + 연기))
불 파티클과 연기 파티클을 겹쳐 파티클을 제작하였습니다.
또한 모닥불의 포인트라이트를 추가하여 조명의 효과또한 추가하였습니다.


### 건축시스템 구현
![tool](image/tool.PNG)


### save, load 기능 구현
File::WrieAllText를 사용하여 json형태로 파일입출력 하였습니다.


## 개발 에셋
크로스헤어 에니메이션 자체 제작, 유니티 애니메이션 제작(녹화)기능 사용

## 출처
팔, 총, 돼지, 움직임 애니메이션
케이디 유니티 [https://drive.google.com/file/d/1L1yRhgZDrULdKrqh3_KgIiNHQZ6-Xn0e/view]
